鐵粉與窮L

鐵粉與窮L - 林夕

名采論壇

何謂真粉絲，廣播道名副其實是廣播道時代最容易辨認，在門外無止境等偶像，只為遠遠見一面、沒有收費而看見偶像淚腺會免費失控，原意犧牲青春動用感情的，都是真粉絲。

電腦輸入時代，依然原意用手寫下偶像歌詞在筆記本上，把實物照片貼在古老過時的照片簿上，連自己以及父母親人的玉照都沒如此神心，就是真粉絲。辛苦過返工、有定力過修行，通宵排隊買演唱會門票給自己看，完騷後世界燈亮了，在心知肚明的絕望中依然希冀有奇蹟，更是真粉絲。

以上真粉絲行徑，錢是其次，最重要是時間、體力、恆心、還有錢買不到的心意，很肉麻的說一句：沒關係，這是真愛啊。狂迷真粉的表現，看在大人或智者眼裏，雖然不值得，但正是不計較值不值得，才覺得可貴，再不瘋狂就老了，所以我認為不夠純情不夠衝動，就沒資格當真粉鐵粉。

然而獅子山學會成員最近一篇奇文，為鐵粉重新定義：肯付出黃牛價買票的，才是鐵粉。獅子山學會相信市場力量就是一切，把門票當房地產股票，所以黃子華棟篤笑門票難求，黃牛黨炒賣是市場供求問題，炒賣合理，願者上鉤，散客街貨不多，自然容易炒高。

據聞現在炒到萬五港元一張，換句話說，只願意付出規定票價的是假粉，窮L沒資格沒實力捧黃子華場，請自量。不惜成為非法黃牛黨幫兇，才是鐵粉。該學會鐵齒銅牙咬定禍根在票價訂得太低，場數太少，是鐵粉就要付鐵粉價。如果是這樣，不如就直接叫金粉好了。

時移勢易，錢能夠解決的問題，就不是問題，管你能把子華神金句倒背如流，為黃子華過去調侃香港問題而笑到想哭，銀両不足的粉腸，都是低端粉，沒本錢沒資格看子華棟篤笑香港。剩下來有條件一擲萬金買笑的，若坐滿棟篤笑現場，怎麼想都像在歡場的大爺，到時「回水」就不是粉絲跟偶像之間開玩笑的默契，是大爺不爽來真的吆喝了。

難為那篇奇文為非法黃牛辯護，引用黃子華調侃港人習性的警句：「搵食啫，犯法呀？」姑勿論黃牛真係犯法，即使避開了法律罅，口口聲聲搵食大晒、有錢大晒，正是黃子華笑中帶刺的對象。獅子山學會這篇奇文，有可能好笑過黃子華金盆𠺘口之作，也跟子華棟篤笑一樣，每一粒字咬出嚟都有血有淚。